她又真誠了 - 古德明

她又真誠了 - 古德明

六月十八日，香港長官鄭月娥為《逃犯條例》修訂事，向香港「每一位市民真誠道歉」，還說以後會「聆聽各方意見，尤其着重年輕人」。其言有多真誠，不過十日已見分曉。

六月二十七日，鄭月娥邀請香港友好協進會十多名成員，到其官邸會面，有李澤鉅、唐英年、林建岳、霍震寰等權貴，顯然要藉他們之口，傳語小民：「不少人以為我死定了，但有中央信任，我不會死，一定不會辭職。目前社會環境如此，我們必須大力支持警方，一不會成立委員會調查六一二事件，二不會收回『警方平定暴動』言論，三不會釋放暴動者。」換言之，六月十六日二百萬市民遊行的呼聲，她實行充耳不聞。

而六月二十六日，有留學澳洲的學生，趁暑假回港，攜居澳港人的心意冊，到行政長官辦公室請願，求撤回《逃犯條例》修訂草案，而不是「暫停修訂」。辦公室職員不但把他們拒諸門外，連那心意冊都不肯收下，最後由外判的保安員隔着大門接過了事。這就是鄭月娥「着重年輕人意見」的方法。誰叫他們不富不貴。

當然，鄭月娥式「真誠」，港人已多次領教。她曾一再聲明不會角逐行政長官一職，最後卻取代上司梁振英，而任行政長官；她也曾一再聲明要與民主派大和解，現在卻處處與民主派作對，比梁振英尤甚。這就是鄭月娥本色。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
真警還是冒警？ (高慧然)

下一則
下一則
「唔死有用」 (尊子)